【外資撤港】全球互惠基金一哥領航退出香港ETF 業界：中資玩晒

全球最大規模投資管理公司領航投資（Vanguard）宣佈，將撤出香港交易所（388）買賣基金（ETF）的業務，料有關執行最多需時24個月，基金經理將繼續根據基金章程及信託契約以其慣常的方式營運信託及子基金。

領航自2013年起進軍香港市場，以低成本作為招徠，迄今一共推出6隻ETFs，惟市場反應欠缺。若要數旗下最活躍的ETF為領航標準普爾500指數ETF（3140），今日成交額只有495.9萬元。

其他ETF則有領航富時亞洲（日本除外）指數ETF（2805）、領航富時發展歐洲指數ETF（3101）、領航富時日本指數ETF（3126）、領航富時亞洲（日本除外）高股息率指數ETF（3085），及領航全球中國股票指數ETF（3169）。6隻ETFs市值合共33.54億元，僅為盈富基金（2800）市值的3.6%。

事實上，香港今年ETF市場交投日漸暢旺，部份基金公司更頻頻推新產品以迎合市場需求。當中要數同屬中資的南方東英，及華夏最為踴躍，因應A股熱炒，上月分別推出2隻追蹤滬深300指數的反向產品。基金界相信，隨住領航退出，中資ETF發行商會漸趨活躍，並會主導ETF市場成交。由於他們近年推出中港具槓桿式及反向ETF產品，變相將ETF產品投機化。

港交所數據亦顯示，7月份ETF及槓桿及反向產品平均每日成交金額為76億元，按月上升22%，市值達3,277億元，按月升5%。明顯地，投資於A股的ETF甚受投資者歡迎，佔日成交額的43.6%，其次為港股，佔28%，亞太區及其他股票僅佔2.2%。

綜觀上半年ETF日均成交增加34%，至每日71億元，除了大眾熟悉的盈富，更多了一堆槓桿式及反向式的指數ETF產品，變相投資變投機，也直接地搶走窩輪及牛熊證生意。窩輪牛熊證上半年日均交投下跌23%，由228億元跌至175億元。

領航表示，在作出決定前已全面地審閱其國際業務，以與其擴大其在國際市場佔有率的戰略重點保持一致，使其能夠直接接觸個人投資者 ， 或通過零售仲介機構對個人投資者產生積極影響。

對麵麵冇影響，只玩7200/7500

香港都無人玩佢 躝啦屌

香港散戶有幾多人會玩ETF
買隻700 好過

1. Number 難記
2. 唔賣廣告 (CSOP勁撚多地鐵站廣告)

直接買vti voo咪得

而家買美股咁方便，其實都直接買美股啦

all in ATMX好過買ETF

Number 難記都係理由？笑了

某個財演仲叫人去買3140

7200 7500 定3169易記啲

香港玩ETF係咪on9?
唔出牛熊抵你窮啦

恒指走勢
恒指成份股

同你講左一樣野 恒指A股化
好快被人制裁

要一齊內循環
或者習近平條傻西所講的 雙迴圈大循環

幾時出牛熊ETF
買入一籃子極限熊

你真係好認真

會唔會放棄香港，反而入哂落大陸市場

好多人有玩ETF ， 2800日日好多成交